\documentclass[french]{exam}
\input{../../../preambules/mes_packages_lua}
\input{../../../preambules/style_pdt}
\header{\textbf{Chapitre M2.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeMvt}
% \printanswers
% -------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item forces
      \item poids
      \item force de gravitation 
      \item diagramme objets-interactions
    \end{itemize}
  }
  \exosRev{
    \centering
    \qrcode{https://youtu.be/4DXc5_d5UVQ}
    \url{https://youtu.be/4DXc5_d5UVQ}
  }
\end{revisions}
%
\section{\jesaisfaire}
\manuel{223-233} \ding{217} Représenter des actions mécaniques \newline
\manuel{238-249} \ding{217} Principe d'inertie

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{Modéliser l'action d'un système extérieur par un vecteur 
    force.}{AD, 10, 11}
  %
  \capacite{Exploiter le principe des actions réciproques.}{16}
  %
  \capacite{Distinguer action de contact et à distance.}{AD, 23}
  %
  \capacite{Identifier les actions modélisées par des forces dont les expressions
    mathématiques sont connues \textit{a priori}.}{Cours, AD,  AN, 17 p 245}
  %
  \capacite{Utiliser l'expression vectorielle de l'attraction gravitationnelle}{11,13, AD, exercice\_iss}
  %
  \capacite{Connaitre l'expression vectorielle du poids et la relier à la force
    d'attraction gravitationnelle à la surface d'une planète.}{AD, 14, 24, }
  %
  \capacite{Représenter qualitativement la force modélisant l'action
    d'un support ou d'un fil en statique.}{Cours, 10, AE} \midrule
  %
  \capacite{Exploiter le principe d'inertie ou sa contraposée.}{AE, AN, 13, 14, 15, 22,
    23, 24}
  %
  \capacite{Relier la variation du vecteur vitesse à la présence de force(s)
    extérieure(s), notamment dans le cas d'une chute libre.}{AN, AE, 24 }
\end{jeSaisFaire}
%
\section{\activ}
\begin{activites}
  \act{AE}
  \begin{itemize}
    \item DOI
    \item force 
    \item vitesse
    \item principe d'inertie
  \end{itemize}
  \tcblower 
  \textbf{COURS : } partie 1 et partie 4
  %
  \act{AN}
  \begin{itemize}
    \item représentation graphique (temporelle)
    \item vecteur vitesse :
    \begin{itemize}
      \item norme
      \item coordonnées
    \end{itemize}
    \item frottement de l'air
  \end{itemize}
  % 
  \act{AD}
  \begin{itemize}
    \item DOI
    \item vecteur force
    \item tension d'un fil
  \end{itemize}
\end{activites}
%
\section{\jeMapproprie}
\begin{enumerate}
  \item Rappeler les caractéristiques d'un vecteur force.
  \begin{solution}
    sens, direction, et norme. 	
  \end{solution}
  % 
  \item En considérant que le vecteur unitaire est orienté du Soleil vers la 
  Terre, donner l'expression vectorielle de la force qu'exerce 
  le Soleil sur la Terre. On pourra s'aider d'un schéma.
  \begin{solution}
    \[
      \vv{F_\text{Soleil/Terre}} = -G\times \frac{M_\text{Soleil} \times
        M_\text{Terre}}{d^2} \times \vv{u_r}
    \]
  \end{solution}
  
  \item Exprimer et calculer la valeur de la force d'attraction gravitationnelle qu'exerce
  le Soleil sur la Terre (On aura besoin des données du rabat du livre ou d'une recherche
  internet).
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  
  \item Que vaut la coordonnées $ P_x $ du vecteur $ \vv{P} $? Justifier.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  % 
  \item \textit{Soit un système soumis à 3 forces, $ \vv{F_1} $, $ \vv{F_2} $ et
    $ \vv{F_3} $ qui se compensent}.
    
    Écrire une relation mathématique reliant ces trois vecteurs.
    \begin{solution}
      
    \end{solution}
    % 
    \item Que peut-on dire du vecteur vitesse d'un système au cours d'un mouvement
    rectiligne accéléré?
    \begin{solution}
      
    \end{solution}
    % 
    \item Même question que précédemment pour un mouvement rectiligne uniforme
    \begin{solution}
      
    \end{solution}      
\end{enumerate}
\end{document}
